# Тестовая задачка от Mindbox

Приложите ссылку на sqlfiddle.com (или альтернативный ресурс с теми же возможностями - rextester.com, db-fiddle.com) со следующим запросом: 

**количество клиентов, совершивших первую покупку через 0-5 дней после регистрации**. 

Схему БД придумайте самую простую, но такую, чтобы покупки хранились отдельно от клиентов. Принятые решения и ограничения выбранной схемы опишите в комментариях

# Решение

```
WITH cte AS (
	SELECT DISTINCT(o.ClientId) FROM Clients c
	JOIN Orders o
	ON c.Id = o.ClientId 
		AND o.DateOfFullPaymentUTC IS NOT NULL
		AND o.DateOfFullPaymentUTC <= CAST(DATEADD(day, 5, c.DateOfRegistrationUTC) AS DATETIME2(0))
)
SELECT Count(*) FROM cte
```

**Результаты для 1КК записей в каждой таблице**

 SQL Server Execution Times: CPU time = 1264 ms - 1320 ms, elapsed time = 393 ms - 400 ms.
 
 Этот запрос выбрал, потому что время выполнения было меньше по сравнению с другими. 
 
 # Пояснения
 
 Была выбрана самая простейшая схема, т.к. этого требовало задание. 
 Индекс на внешний ключ, чтобы лучше работали джоины, индексы на даты не добавлял, потому что они не дают существенных приростов для запроса.
 
 
 Получить существенно другие результаты можно достичь через доп. таблицы/доп. базы, либо 
 доп. службы, чтобы сохранять для конкретных пользователей дату первой покупки и не считать их каждый раз

# Скрипты

[Схема и скрипты на заполнение БД](/docs/schema.md)

[Запросы, которые составил](/docs/queries.md)

